他們曾說過……

他們曾說過……

30年前今日，劉曉波等人在天安門廣場絕食，要求政府與學生對話。

國內是不能說六四的。寫文章談到六四都用公開發表的文章，用官方「北京的政治風波」、「六四風波之後」，其他方面就不能深入談了。關於六四本身，即便是專門替官方辯護的文章，除六四後一兩年，後來基本就沒有了。官方就是盡量不讓出現「六四」這個字眼，以免喚起人們記憶。因為這就是一場官方對於手無寸鐵完全和平請願的，而且是不符合中華人民共和國憲法的這麼一場大規模群眾性民主運動的鎮壓，肯定是毫無道理的。

正因為這種鎮壓沒有道理，所以，不僅在中國國內遭到譴責，而且在整個世界，也遭到譴責。也正是因為如此，當局才把六四問題看成是「瘟疫」，才在內心充滿了面對六四問題的恐懼。

——已故諾貝爾和平獎得主劉曉波2001年接受美國之音訪問，分析六四話題不容於中國的原委。

相關新聞：教師寫書記下歷史「怕而不做就是怯懦」

上一則
上一則
邀請支聯會辦講座學校大減

教師寫書記下歷史「怕而不做就是怯懦」
邀請支聯會辦講座學校大減
本地生誤當六四是列強侵華對中共屠城認知較國際校學生少